食蝦蟹敏感嘅入一入嚟

點解個個症狀同致敏源都唔同
我熟蝦蟹先會 即時嘴唇痕同紅腫

上次食完蟹
幾日之後下面生白色一粒粒

蝦蟹敏感

次次屋企人食海鮮有得睇冇得食

咩蟹

貝類有冇事？

有frd同你一樣 但食新鮮就冇事

青蟹同基圍蝦會嚴重d? 花蟹同海蝦會唔會無咁嚴重?

貝類小小 冇蝦蟹咁嚴重

食生蝦刺身就冇事
但係煮熟咗就9成出事
關唔關個殼事？

我花甲 帶子嗰啲又冇事

呢d真係唔識 新鮮嘅煮熟都冇事

我反而係食所有海鮮都無事 食赤蝦刺身先會有事有時嚴重會透唔到氣

屋企人食海鮮次次都食咩牡丹蝦，賴尿蝦，澳龍，重皮蟹。

我得蛋白炒飯

唔知 冇試過
爆擦就會嚴重啲 因為有傷口直接入血

唔緊要啦 我無敏感鐘意食蟹都半年無食過

我好似係掂到殼先開始痕同紅腫
同埋細個無事 到大先有

呢啲應該重災區
諗起都想咬爆個唇

我有濕疹
已經好多年冇食過蝦蟹
食蜆同蠔都還可以
我印象中我食蝦蟹嗰陣都會喉嚨痕同埋嘴唇痕
感覺極度唔舒服

食臭蟹？

平時食生熟蝦都冇事
但平時屋企煮飯 呀媽煮過幾次茄汁蝦
食多幾隻就feel到個咀開始慶 跟住就痕

正正同你相反
食生嘅蝦同蟹先敏感
冇得食醬油蟹/蝦

我之前都係咁
生既無事，熟既有事

最後一鳩唔理食勁多，身體好似悉應左無再出事

連殼？ 食無殼嘅急涷cheap野又冇事
有殼急涷虎蝦炸完同蒸完又冇事

一陣唔知咩事勁嚴重咪call白車

我同你掉轉
細個有少少事
大個無事